【颱風追擊】2006號熱帶氣旋 米克拉 MEKKHALA（07W）＋ 2005號熱帶氣旋 薔薇 JANGMI（05W）

颱風追擊：熱帶氣旋 米克拉

2006號熱帶氣旋 米克拉 MEKKHALA（07W）
來源：泰國
意義：雷電天使

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 薔薇

2005號熱帶氣旋 薔薇 JANGMI（05W）
來源：南韓
意義：玫瑰的一種，是時尚的象徵。它雖然氣味芬芳，但莖部通常有刺，通常生長在灌木叢中

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

仲掛住打風。。

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

旬post係咪風post完左先開

係

韓國中部地區、首都圈、南部地區自8月1日以來皆受暴雨影響，部分地區出現山泥傾瀉，造成嚴重傷亡。水災令5,971名災民流離失所，4,617人仍在臨時庇護站棲身。約9,300公頃農地被浸沒或掩埋，受損設施達9,491間。

連日暴雨已造成38人死亡、12人失蹤，韓國迎來9年來最嚴重的水災。「薔薇」登陸恐加劇災情

差少少又穿對馬海峽

米克拉4點定位已經係500公里條線
如果東份量不如預期咁就無啦啦多左件500內

又要食下沉

正又乜野？今年都冇正正式式食過熱帶氣旋嘅強烈下沉氣流，啲高溫都只係副高曬出黎，未滿意

今年少風換黎嘅係加強版梅雨季，非常之滿意喎犧牲少少無所謂啦

只係用咗六小時TS上STS

因為南海潛熱能力足夠 可惜再北少少受到風切變影響增強幅度有限 最終強度可能是颱風下限

LM

제5호 태풍 ‘장미’는 오늘(10일) 14시 50분경 통영 남동쪽 거제도 남단에 상륙해

login username：Jangmi202005
login password：Geoje,South Gyeongsang

巨濟市為韓國總統文在寅故鄉

06W

1700 21.1N 118.5E 已入500

470km

反而森拉克出埋3號波，但升格一刻已經510遠離緊無入500

全裸

邊個風黎

底褲都除埋

已經差唔多450

係咪1號都唔會掛

應該係啦 要掛就升格時掛埋啦

依家差唔多正東 最接近HK

米克拉行得咁快嘅屌已經login南韓

薔薇黎不過佢係真係快

2006米克拉(07W) JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：461km
#2 CPA TO HK：446km
#3 CPA TO HK：454km
#4 CPA TO HK：454km
#5 CPA TO HK：461km

其實已經近過#2交合定位440km，啱啱正東，但如果CPA就440其實相差唔遠既

係喎，眼殘睇錯晏晝睇佢仲同台北平行，岩岩一望嚇親

無追開風但今年發生咩事
8月都玩左一半，一個勁少少既風都無
往時都好似食左一兩個風或者擦邊風

利申 唔係想放風假，只係覺得奇怪，同埋好熱

一是江淮流域梅雨季節總體入梅早，梅雨期長，冷暖空氣在長江中下游周邊勢均力敵，梅雨鋒面系統活躍，這是梅雨量異常偏多的直接原因。

二是西太平洋副熱帶高壓（副高）系統長時間持續異常。6月上中旬副高脊線位置偏北﹔6月下旬到7月間又一直偏南（圖5），有利於冷暖空氣在江淮流域一帶交匯，形成了多次大范圍暴雨過程。

三是中高緯度經向環流發展、冷渦活躍﹔來自南海和西太平洋的熱帶海洋暖濕氣流強盛，梅雨區水汽輸送主要來自副熱帶高壓在西脊點附近由東南氣流轉向西南氣流的貢獻。

四是春季前期結束的弱“厄爾尼諾事件”以及赤道印度洋海溫異常偏暖（圖6），綜合作用導致副高顯著偏強。北印度洋海溫異常對7月副高持續偏強偏西的大氣外強迫作用。

醬:

真係比預期偏西左，但太細粒西到汕頭都對香港無分別

不過廈門同金門就由可航半圓變左危險半圓但佢地食過16莫蘭蒂，呢個就應該唔係咩大事啦

台灣反而要注意登陸後嘅降雨
由西邊經過嘅熱帶氣旋引起嘅西南氣流降雨可以成災

3點定位準備入420香港都仲係吹緊偏南風

新台長好手緊
STS <500km 都可以無1號

DQ咗T1

無威脅下唔會掛1，距離唔係絕對

呢件連最外圍環流都唔入（連西／西北風都吹唔起），無明顯偏西威脅低所以先唔洗出。
如果真係手緊的話，森拉克一定係SMS到尾，唔會同你玩直上3。

掛番個1號提番有可能有暗湧都好吖

環流細到風向都轉唔到，咁你可想而知岸有暗湧／湧浪嘅可能性有幾大

雷達可見清晰風眼
支那氣象台已升格颱風

做乜珠江口自爆雨區嘅

唔好落中交合啦👌🏻破壞熱夜🤮

又黎近強增強

新界西做乜咁大雨

就係得金門個位無雨帶
果然係福地

雖然環流細今次真係無湧浪，但唔一定要有風向轉變，如果係中至大環流係南海中南部掃過，無風向轉變都有湧浪湧浪係由個風傳過黎，唔係由果個地方既風引起

2006米克拉(07W) JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：461km
#2 CPA TO HK：446km
#3 CPA TO HK：454km
#4 CPA TO HK：454km
#5 CPA TO HK：461km
#6 CPA TO HK：passed

明明仲係內陸拉近緊距離

login username：Mekkhala202006
login password：Zhangpu,Zhangzhou

登陸1min風力大約70kts

因為JTWC參考咗登陸地實測數據所以臨時升c1

反而JMA就50kts封頂雖然交合都係55kts或者十分鐘無ty但50真係低左d

好似浮標實測10分鐘接近33m/s?

咁樣10分鐘60-65kts最合理

06W GW canceled

好難得見到天陰陰

上吾到33🤮🥶

8月上旬戰報:
本旬初受森拉克嘅季風環流影響，帶嚟有雨同比較清涼嘅天氣
但係，由於旬末天氣炎熱，平均氣溫拉高番，去到八月平均水平
不過，以八月初平均水平計，今年八月上旬仍然係稍微偏涼同多雨嘅

偏冷，今個八月凍到仆街

風季呢 8月就北上係咩事

2006米克拉(07W) JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：461km
#2 CPA TO HK：446km
#3 CPA TO HK：454km
#4 CPA TO HK：454km
#5 CPA TO HK：461km
#6 CPA TO HK：passed
#7 FINAL WARNING

CPA TO HK：420km(ENE)

Ummmm
連台灣都未到就

不過去到台灣先死都勁，佢強度唔高，係副高5920範圍都未死得去

連颱風都怕左香港政府

上年好像1個8號
今年暫時0個

希望八月尾九月副高正常返少少
上年風季已經麻麻 點知今年仲差

全部風爛熔熔 海上死又有 裸跑又有 三核一pat屎又有

咩事令佢行西南？

依家仲係六七月環流